【奮鬥房】香港娛樂界其實很需要MIRROR

2019年02月10日

【奮鬥房】香港娛樂界其實很需要MIRROR

MIRROR吸引年輕一代的觀眾願意去聽本土的廣東歌。

最近與業界朋友見面，經常都會提起MIRROR，坦白說我每次都會答：「我是很想他們成功的。」因為一個地方的娛樂界，是應該擁有一定數量的「偶像」，可惜香港近十年都接近沒有。

娛樂界是一個很抽象的世界，我們所面對的，不是可以客觀地計算出來的「能力值」，而是無論多資深的人都沒有把握可以衡量到的「受歡迎程度」，所以娛樂界所需要的，除了實力派的藝人外，還需要一些擁有「吸引力」以至「注目度」的幕前人，而這些人某程度上，是可遇不可求的。

一點也不膚淺

簡單來說，在這個界別可以說是有一種很特別的能力值，叫「觀眾緣」，它某程度上甚至凌駕於「演藝技能」，包括歌唱技巧及演技之上，這種人有的是一種讓觀眾喜愛的魅力，觀眾會有了解他們的慾望，對他們存有幻想，於是讓記者們主動報道他們的動向。

很膚淺？一點也不膚淺，因為我們做的是娛樂事業，人們求的是娛樂，而娛樂世界是需要平衡與百花齊放的。在我們擁有實力派歌手與實力派演員，去吸引到一班對音樂與電影有興趣認真研究的觀眾時，也同樣需要有一班有「觀眾緣」的明星，去吸引一班真的只希望尋找娛樂，但同樣願意投入時間與金錢去支撐娛樂事業的觀眾，否則我們的觀眾群只會越收越窄，行業的發展就會出現問題。

說回MIRROR，他們出道不足幾個月，他們的歌藝、演技甚至舞藝都還有進步空間，然而早前出席某網站舉行的娛樂頒獎禮，MIRROR出場一刻現場的尖叫聲不斷，其實我身在現場還是感動的，因為香港應該已經很久沒出現過這樣的場面了吧！資深歌手的尖叫聲，是用年月儲回來，是屬於他們自己的；出道兩個月的MIRROR的尖叫聲，是屬於年輕一代觀眾，可能是正值十多歲，未夠人生閱歷去研究音樂，研究演技，但又需要找尋偶像作精神投射的一群。這一群可能本來就會被韓星搶走了，別忘記，偶像是一個課題，愛上了一個就會研究下去，於是他們愛上了一個韓團，就是繼續去聽韓國音樂，看韓國電視劇，香港就會少了一群的觀眾。

但可幸的是，現在有部份被MIRROR留了下來，這一群於是因為他們而願意去聽本土的廣東歌，引伸下去，就會留意頒獎典禮、音樂節目甚至電視劇，從而不經意地留意到其他的本地歌手、演員，本地流行文化因為他們，就可以多回一班觀眾。

不認同？當年我們年輕之時，不就是同樣在迷張國榮、劉德華、黎明？他們在早期不就是被簡單地打成偶像派嗎？但至少今時今日，你還因為他們，懷念着那個你撐過的香港娛樂界。

當然，「觀眾緣」是可遇不可求的入場券，可是偶像去到一個年資，就需要有着一定的實力才能繼續站得住腳，希望MIRROR繼續進步，香港娛樂界也在這一代開始，重拾力量，越做越好。

撰文：陳詠燊
本欄逢周日刊登

奮鬥房
《逆流大叔》編劇、導演，寫了18年劇本，自覺最能夠代表到個人思維嘅劇本其實係《追擊8月15》。

上一則
上一則
Dear Jane期待殺入紅館